[DSE 2018] 自修生淨返2日就截止報名喇

10月9日就截止喇
未交錢都要9號前交呀

其實我只係一個年年都比錢考評局既學生
年年都會報考maths core + M1/M2 (隔住考) + chem
(每次全部都 5**)

出呢個post既目的
都係想同大家打下氣
如果有 maths / chem 既問題
都歡迎大家講出黎我地一齊研究下
如果你想直接與我對話 / 問問題 / 拎意見
你都可以tg 我 : gggary

除左精神上支持大家
如果你打算考數學的話
行動上都有拍左唔少 數學MC技巧片段
youtube search "MC其實唔難" 就會搵到
數量的確暫時唔多
但真係希望好似我個名咁
醫好大家個DSE

大家一齊努力!
祝大家溫書繼續溫得特別入腦

上一個post:

同學迷思1：
chem同math core會唔會做晒全部CE卷？因為驚太淺好似晒時間咁。
（早幾日有學生問我）

我通常會反問佢地
點解覺得ce題目淺？
要真正可以講ce卷淺，條件得一個
就係你做ce卷拎到好早分數
90％，甚至100％
呢個數字千祈唔好覺得高
而家dse拎5**分數都距離90％不遠（可能更高）
你既然覺得ce淺過dse，咁如果你ce拎唔到90%
你又點游說自己會係個難d既dse拎到90%？

所以唔好自欺欺人
你做左10年ce past paper都拎到90％或者更高
恭喜你，你有資格可以話ce卷淺
可以再挑戰更高一個難道，AL
否則
唔好話ce卷淺而忽略佢地

扑

食屎啦你
成日借啲易賣廣告

同學迷思2:
上年我真係好比心機做past paper, 點解都考得唔高分?
到底如何做past paper先有效??

上圖係人類既記憶曲線
你第1次學野一定記得好清楚, 100%
但你都知道當你返到屋企已經唔記得左大半, 得返30%
呢個時候如果你溫書, 你會還原返100%
但仍然, 你都係會唔記得
但你可以發現, 跌既速度慢左, 同埋跌到盡都仲有50%
係呢個時候你再溫一次
再次升返100%
但呢次你再跌, 已經係一件好慢好慢既事
跌到盡都仲有80-90%

換言之, 你重覆做一件事既次數越多
你記得佢既機會就越大
所謂long term memory就係咁解
情況就好似而家叫你即刻寫數字1-10出黎一樣
你諗都唔使諗就會即刻寫到

呢個theory係可以apply落做past paper度
假如你有做30年past paper既時間
我會強烈建議你做3次10年既past paper
而唔係做1次30年
原因, 就好似樓上個記憶曲線

你今日做錯左1990年第10條mc
你係即刻對答案, 你當下呢一刻咪有100%記憶
但係如果你從此唔理佢, 唔使2日你就已經唔記得左佢
你要做既野就係
比時間佢跌返50%
之後你就做一次
你先可以推返上100%, 同埋將忘記既速度降低
點樣紅色左上面呢句, 因為好重要
你要減慢個忘記速度, 必先要忘記佢先
所以, 點解past paper一定係越早做越好
如果唔係你邊有時間比自己忘記?

呢度補充一點
我所指既忘記, 唔係叫你完全忘記所有concept
我係指要忘記個"答案"
你要學既, 係學解題, 學個concept, 而唔係背個"答案"
時間係比自己忘記個"答案"

結論:
假如你有做30年past paper既時間
我會強烈建議你做3次10年既past paper
而唔係做1次30年
而每個10年中間有充足時間比自己忘記

錢唔係16號前交咩

係

但無必要一直拖
報左名, 交埋錢咪專心溫書囉

反而覺得做一次三十年都無問題

做頭十年pp學到嘅嘢用之後嗰十年重溫
頭二十年學到嘅嘢又用尾十年複習
咁樣反而唔會有記住咗個答案嘅問題，仲可以見多啲題型

其實冇乜所謂既
讀書考試點會得唯一一個方法

不過如果學生們未搵到個新方法
我都建議你信住我先
因為以前有幾年既師兄師姐幫你地驗證過

就係根據前幾年既師兄師姐既經驗
我就係發現到
做頭十年pp學到嘅嘢用之後嗰十年重溫
頭二十年學到嘅嘢又用尾十年複習
呢件事係發生唔到
相反我叫佢地repeat 再repeat
個成效就出現咁囉

巴打你點準備
我想試下報但驚最後都上唔到分
math,m1都係 5*

咪都係做past paper
上面其實都有講呀

想報就下個決心報啦
報完就認認真真溫書
最緊要你要自己分配好時間

報左2018dse英文
想拎返條3
希望成功啦

加油呀

溫書個陣就集中D認真D溫啦